1圖測視力！ 網友實測：好準

現代人因為3C產品普及，常會用眼過度影響視力健康，且根據統計，近幾年近視年齡層有下降的趨勢，網路上最近就瘋傳一張「視力測試圖」，要大家看看圖中分別是哪4個數字，藉此就可以測出眼睛是否有近視、散光，不少網友實測後，看到解答都驚呼很玄「超準的」，但也有人哭笑不得地說「我怎每次看都不同」，該話題意外掀起討論。

網友在臉書社團《爆廢公社公開版》曬出一張圖，並在貼文寫道，「看看數字是什麼？稍後給答案！」只見圖中為黑色背景，上頭佈滿密密麻麻的白色小圓點，正中間隱約浮現了4個數字，原PO還特別強調這是「眼科醫生視力權威檢測」的圖片，而他隨後也公佈4組不同答案及其涵義，分別是「3246，近視加散光」、「3240，散光不近視」、「1246，光近視不散光」、「1240，眼睛相當健康」

▼網友曬出視力測試圖。（圖／翻攝自爆廢公社公開版）

我帶眼鏡1246。唔帶乜鳩都睇唔到

拉遠啲先睇到

有冇巴打一樣都睇到3240

我睇到唔知1840定1246

唔戴乜柒都見唔到
戴左1246
不過.. 我明明散光好勁

爆廢公社
好撚廢

3246

有戴眼鏡唔係變成冇咁散光近視

冇戴眼鏡睇唔到

點check

唔帶眼鏡清楚d

8964

咪撚玩
係試緊你個mon

仆街 攞遠d就好明顯睇到1240 近就乜春睇唔到

3046

3246先岩

有近視散光 除咗眼鏡睇到3240

戴眼鏡先睇到3246
唔戴又係乜柒都睇唔到

睇到1240
但我近視加散光 都唔準

你諗咩咪睇到咩

3246
但我由細到大都無近視無散光

我睇到
天滅中共

6666 skrskr

Down幅圖較下對比啦 3246啊

信呢d content farm圖不如認真去驗眼

冇帶眼鏡就3246 有戴就1246

1240，但有100度近視同散光

太近會睇唔到
拉遠睇到3246

痴線根本就係3246

拉遠少少再用矇豬眼睇就會見到係3246

3240

呢張圖唔係one day con個廣告入面？

123684357

睇到係3246

隱約1246 我係近視無散光 又真喎

戴眼鏡好清楚3246
唔帶個3字好似1

帶眼鏡3246

睇到30624700

帶左反差乜柒都見唔到
唔帶3246

3246，但我對眼應該無乜野。。。

我睇到AE86
利申最近俾老豆的左去配眼鏡結果差d俾佢sub左獲

戴咗眼鏡都3246....

描撚準備

我散光都1240

近視深散光
3246

幅圖forward 多幾次
縮到起格啦 哂氣

戴眼睛反而睇唔清
得近視同輕度散光

2047

明明係3246
伸利0近視做左激光

J24S

電話MON斜放45度就會睇得清好多3246

對正塊MON反而難睇

D777

1246

帶唔帶都係3246

8240

根本3246先係正常視力

一樣，但我有色弱，祝你好運

2046

要好似睇x光片咁搵光射住先睇到

以前蒙羅麗沙張圖仲正

正常距離 1240
遠睇 3246

1240擺明就錯
第一個數係3，最後可以係6或者0
執一執張圖就見到3246

唔講都唔知有數字
一睇到幅圖以為係嗰啲咩望到幅圖識郁就有壓力嗰啲
心諗 唔郁嘅 再睇下字 先知
拉遠啲先睇到有數字
不過成pat野 乜都睇唔到

1246但我明明有散光

唔帶眼鏡3246
帶左似1246

3240

利申：近視六百度

平睇1246
斜睇3246

正係知睇到眼好痛

戴唔戴眼鏡都係見到3246

我都係，但又真係近視加散光

第一眼：1240，但問題我有近視加散光喔

形住張圖會彈隻爛面鬼

9246

3246

無近視遠視散光

準你老味

9240

好準

3240，散光不近視

準

1240 但我有近視散光
可唔帶眼鏡

D7689

其實較光少少個mon，打斜睇就睇到

70% 3246
25% 3240
5% 唔係J就係K

3246
但其實我遠視。。。

3246
遠視+散光

係至少10cm距離先睇到

我除左眼鏡先睇到...

帶左3240 唔帶3246

我睇到9210

屌。我遠視唔帶眼鏡1246
帶左眼鏡 3240
邊撚到準

1246 但係做左激光

3246，個3字仲要明顯係唔同字型fake9人
利申近視加散光設計師

3240
利申近視+散光+色弱

有戴眼鏡 1240

碌下張圖咪睇到3246

明顯3246啦

3246 喎

眼鏡1240
除左乜柒都望唔到

我睇到9413

睇到1240都唔準既
我又近視又散光

Taiwan no.1 真係得啖笑

我帶唔帶都係1246, 代表咩

3240
我的確係散光冇近視

1246
有無人知背後咩原理？

夠鐘換走隻電腦moon

老花

2333

睇到8964

3246 幾準

唔戴眼鏡1246, 戴左反而睇唔到2字

我呢個先係國際公認最準的！

帶唔帶眼鏡都係3246
利申： 近視+散

睇到1823

唔帶眼鏡反而睇得更清楚

咁遠視呢真係冇人權

3240，散光不近視

相反喎

睇到3246但係過到消防個視力測試
平時無帶眼鏡

帶眼鏡睇3246

我都係帶眼鏡反而睇左做3240

近視加散光

唔戴眼鏡 3246
戴眼鏡反而似一pat野

3246

我有250度散光

我反而戴眼鏡睇好暈
唔戴睇得仲清楚

遠視表示：1246，但係都係估出黎，睇得唔清

諗極都唔明點解會睇到1字頭 有冇見到嘅影嚟睇睇？

屌 睇你呢張圖就真係睇壞眼啦

我3246

眼鏡舖宣傳廣告？

睇到8241係咪離鳩譜左

3240
On9 year

看到94340634

on9 咁1240係健康根本就鳩吹
我點睇都係3246

我睇到3246

我驗眼就散光無近視3240
睇圖就睇到1246
睇嚟視光師搞錯咗，我當然信幅圖啦

呢d係視覺錯覺圖黎
人類既眼睛係好易呃
你睇緊果個其實係d點, 唔係數字
係d光暗令你覺得有數字
而幅圖就係fool緊你呢樣野, 唔同度數既人睇出既光暗位係唔一樣

3246
啱啱做完激光，而家遠視+散光

戴眼鏡1240 唔戴拉遠電話就3246

13246

戇尻

唔係wo
係2468 wo

0000 呢

有時1240有時3240之餘, 左至右有黃藍紅色,
上面有d黃下面有d藍...d色好礙眼
集中d去睇分埋d色區, 會發覺全部都可以清析睇到

+1

我真係跟住shake 啊fuck you

你對野⋯⋯你對眼好健康

直望1240
電話打斜望3246

係3246跟住話鳩你近視加散光